\begin{multicols}{2}
Un centre nautique souhaite effectuer une réparation sur une voile.

La voile est de la forme d'un triangle $PMW$ rectangle en $W$ schématisé ci-contre.

\columnbreak

\begin{center}
  \includegraphics[scale=0.4]{3EvalThales04a_1.png}
\end{center}
\end{multicols}

\begin{enumerate}
  \item Déterminer la longueur $PW$. Justifier.
  \item \textit{On pourra admettre pour cette question que $PW=2$ m.}
  
  On effectue une couture le long du segment $[CT]$ comme indiqué ci-dessous.
  
  Une fois la couture terminée, on a mesuré la longueur $TP$ et la longueur $CP$.
  
  On a trouvé $TP=1,8$ m et $CP=4,5$ m.

  \smallskip

  La couture est-elle parallèle au côté $[MW]$ ? Justifier

  \begin{center}
    \includegraphics[scale=0.4]{3EvalThales04a_2.png}
  \end{center}

\end{enumerate}